荃灣街頭傾黃色經濟圈 黃店老闆斥「藍扮黃」：呃得呢舊錢，都唔配做人

荃灣街頭傾黃色經濟圈 黃店老闆斥「藍扮黃」：呃得呢舊錢，都唔配做人

（獨媒特約報導）Telegram群組荃民抗爭街坊資訊頻道，昨晚於荃灣廣場對出空地舉辦公民講座，探討黃色經濟圈的可持續性，邀請了兩位荃灣的黃店老闆作分享，吸引約百名街坊圍觀。Sogno Gelato 老闆阿華認爲，黃色經濟圈必需靠市民團結，只要每個人都願意走多步，融生活於抗爭，運動才能繼續。對於或有「藍扮黃」人士騙取資源，阿華斥「你呃得呢舊錢，你都唔配做人。」

黃店6月12日首罷市致生意跌一半

無論是張貼文宣、響應罷市、「接仔女」，Sogno Gelato 老闆阿華都出心出力。他指自己起初亦是遊行隊伍的一分子，與其他市民一樣，在金鐘夏慤道吸過無數次催淚彈，「好簡單，政府不仁，市民咪上街囉。」他除了參與遊行示威外，已思考其他可能的抗爭方法。直至6月12日，他首次表態罷市後，以中產為主要顧客的 Sogno Gelato 營業額驟跌近一半，後來隨著媒體報導和市民支持，店舖營運跳出樽頸，「多謝林鄭，冇咁殘暴嘅政府市民係 connect 唔到。」

阿華的「黃」在荃灣街知巷聞，亦因而吸納了很多年輕人支持，他們或是顧客，或是不受薪的義工，記者晚上十時二十分抵達店舖，距離打烊還有十分鐘，但仍有約十人在店內吃冰淇淋、聊天。

隨後，阿華聯同其他有志於為運動出一分力的荃灣街坊成立了地區群組「荃城同步」，除了連結區內黃店外，亦會盡力為前線示威者提供支援及捐款予媒體，甚至聘請被捕「手足」，「既然餵魚不如直接教佢釣魚。」他猶記得6月14日，一名伯伯帶同孫兒親臨店內贈送了一大袋安全帽，稱要向前線抗爭的年輕人表達支持。

對於「黃色經濟圈」的運作，阿華期望不單純是經濟上的消費，而是集合民間的力量，再將其壯大，作「每日的抗爭」，「每人行多步先會贏，個個都等人做，等輸啦。」除了知名度高的黃色連鎖店外，亦要「分散投資」在小店上，讓他們能支持員工的生計外，繼續支援「手足」。

反駁畫地為牢論：呢個牢仲可以畫到成個香港咁大

位於荃灣海壩街的新記冰室亦是「荃城同步」的一員，老闆阿佬指，2014年9月28日雨傘運動拉開序幕時，自己首次吸入催淚彈，五年後的「反送中」令他意識到很多時候根本「驚唔到咁多了。」要來的始終要來，倒不如思考可以如何貢獻。他認爲社會上每一個人都有責任付出，不只是「痴張文宣、捐下錢、講句加油就等於做咗嘢 」，而是應站出來，「做唔到最前唔緊要，喺街尾睇下水都好。」

阿佬續指，其實「黃色經濟圈」是市民齊心的結果，除了飲食業外、批發、零售，甚至只是乘搭的士，都可以組成「圈」。他回應商貿及經濟發展局局長邱騰華於直播中狠批黃色經濟圈「畫地為牢」。他認為政府之所以會批評是因為正感受到威脅，「呢個牢係香港人畫出嚟，呢個牢仲可以畫到成個香港咁大。」

黃店林立難分真假：你呃得呢舊錢，你都唔配做人

主持問到兩位老闆會否擔心有「藍扮黃」人士，假借名義騙取店舖的資源，或被「藍絲」騷擾。阿華直言「前線同你擋子彈，你怕乜X嘢」，如果他們惡意滋擾會「打X死佢。」雖然阿華坦言難以完全確定誰藍誰黃，自己知道坊間有大機構「食人血饅頭」，亦預咗「畀人呃」，但「如果我畀100蚊，你呃我20蚊，都仲有80蚊幫佢哋」，又指「你呃得呢舊錢，你都唔配做人」，全場掌聲雷起。

阿佬則表示自己「開得門」，希望「幫得幾多得幾多」，又笑言自己在聘請員工時，甫開口就會問「你藍定黃㗎」。他們希望香港人不要放棄，眼見有一個訴求達成就滿足，「香港人加油！」

講座亦有播放港台《鏗鏘集》節目「黃藍消費戰」，予市民討論。有市民提出香港人愛美食，未必會因政見而放棄，亦有街坊指，部份商舖較低調，不會表明政見但亦值得支持。主持 Jack 則建議街坊可加入各類群組，甚至自發開設程式，讓市民連結。

候任荃灣區議員陳劍琴亦有出席，她指「黃色經濟圈」難以覆蓋長者，又期望議員辦事處可作為街坊溝通平台，街坊可隨時向區議員提議如何促進公民參與，「和理非嘅影響力可以好大，將佢融入生活，畀壓力當權者。」她強調這種抗爭的模式與「五大訴求」沒有脫節，「暴政最驚係連結起來嘅人民，人人都係領袖，只要肯參與。」

記者：湯璧瑜

講起荃灣就諗起串燒保單嘢

明係指呢件事

訓左冇睇
阿串燒保事頭婆約左蘋果做訪問未？

又話荃灣係福建幫話事

錢已袋
走左佬未?

冇班曱甴出黎護航縮曬入老母個閪到啦

其他區有冇呢d野架

投票：

【最後4日】全民票選十八區區議會主席與發言人－民主統戰部

投票：
快啲入黎投票呀

候任荃灣區議員陳劍琴亦有出席，她指「黃色經濟圈」難以覆蓋長者

又係喎，去咁多黃店都係後生1x-4x歲多，再老d或者銀髮族就算知個概念都未必咁投入，有咩計仔？例如區議員蛇齋餅粽crossover黃店？

約左
已經篤爆左
之前D客幫襯佢既錢就追唔到
捐既錢都拎得到唔少
蝕左幾皮就拎唔返當係幾個老闆私人蝕比佢
舖頭已經關門大吉避風頭
BTW荃灣呢批黃店好多都出錢出力做好多野
雪糕舖 茶店 冰室等等其實出過唔少錢

長者真係冇計
佢地生活習慣始終圍繞酒樓/街市
消費唔會多
好難改變

依個扑街一定要生 can 一級級上，醫好再生另一種！

你張議員傳單有張減兩蚊既優惠券
盲既阿婆都會仆住去排隊

推